<!-- toc -->

<script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"></script>
<ins class="adsbygoogle"
     style="display:block; text-align:center;"
     data-ad-layout="in-article"
     data-ad-format="fluid"
     data-ad-client="ca-pub-8828078415045620"
     data-ad-slot="7586680510"></ins>
<script>
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
</script>

## 数据管理

### schema更新
数据源的schema可以随时更改，Apache Druid支持不同段之间的有不同的schema。
#### 替换段文件
Druid使用数据源、时间间隔、版本号和分区号唯一地标识段。只有在某个时间粒度内创建多个段时，分区号才在段id中可见。例如，如果有小时段，但一小时内的数据量超过单个段的容量，则可以在同一小时内创建多个段。这些段将共享相同的数据源、时间间隔和版本号，但具有线性增加的分区号。
```json
foo_2015-01-01/2015-01-02_v1_0
foo_2015-01-01/2015-01-02_v1_1
foo_2015-01-01/2015-01-02_v1_2
```
在上面的示例段中，`dataSource`=`foo`，`interval`=`2015-01-01/2015-01-02`，version=`v1`，partitionNum=`0`。如果在以后的某个时间点，使用新的schema重新索引数据，则新创建的段将具有更高的版本id。
```json
foo_2015-01-01/2015-01-02_v2_0
foo_2015-01-01/2015-01-02_v2_1
foo_2015-01-01/2015-01-02_v2_2
```
Druid批索引(基于Hadoop或基于IndexTask)保证了时间间隔内的原子更新。在我们的例子中，直到 `2015-01-01/2015-01-02` 的所有 `v2` 段加载到Druid集群中之前，查询只使用 `v1` 段, 当加载完所有v2段并可查询后，所有查询都将忽略 `v1` 段并切换到 `v2` 段。不久之后，`v1` 段将从集群中卸载。

请注意，跨越多个段间隔的更新在每个间隔内都是原子的。在整个更新过程中它们不是原子的。例如，您有如下段：
```json
foo_2015-01-01/2015-01-02_v1_0
foo_2015-01-02/2015-01-03_v1_1
foo_2015-01-03/2015-01-04_v1_2
```
`v2` 段将在构建后立即加载到集群中，并在段重叠的时间段内替换 `v1` 段。在完全加载 `v2` 段之前，集群可能混合了 `v1` 和 `v2` 段。
```json
foo_2015-01-01/2015-01-02_v1_0
foo_2015-01-02/2015-01-03_v2_1
foo_2015-01-03/2015-01-04_v1_2
```
在这种情况下，查询可能会命中 `v1` 和 `v2` 段的混合。
#### 在段中不同的schema
同一数据源的Druid段可能有不同的schema。如果一个字符串列（维度）存在于一个段中而不是另一个段中，则涉及这两个段的查询仍然有效。对缺少维度的段的查询将表现为该维度只有空值。类似地，如果一个段有一个数值列（metric），而另一个没有，那么查询缺少metric的段通常会"做正确的事情"。在此缺失的Metric上的使用聚合的行为类似于该Metric缺失。
### 压缩与重新索引
压缩合并是一种覆盖操作，它读取现有的一组段，将它们组合成一个具有较大但较少段的新集，并用新的压缩集覆盖原始集，而不更改它内部存储的数据。

出于性能原因，有时将一组段压缩为一组较大但较少的段是有益的，因为在接收和查询路径中都存在一些段处理和内存开销。

压缩任务合并给定时间间隔内的所有段。语法为：
```json
{
    "type": "compact",
    "id": <task_id>,
    "dataSource": <task_datasource>,
    "ioConfig": <IO config>,
    "dimensionsSpec" <custom dimensionsSpec>,
    "metricsSpec" <custom metricsSpec>,
    "segmentGranularity": <segment granularity after compaction>,
    "tuningConfig" <parallel indexing task tuningConfig>,
    "context": <task context>
}
```

| 字段 | 描述 | 是否必须 |
|-|-|-|
| `type` | 任务类型，应该是 `compact` | 是 |
| `id` | 任务id | 否 |
| `dataSource` | 将被压缩合并的数据源名称 | 是 | 
| `ioConfig` | 压缩合并任务的 `ioConfig`, 详情见 [Compaction ioConfig](#压缩合并的IOConfig) | 是 |
| `dimensionsSpec` | 自定义 `dimensionsSpec`。压缩任务将使用此dimensionsSpec（如果存在），而不是生成dimensionsSpec。更多细节见下文。| 否 |
| `metricsSpec` | 自定义 `metricsSpec`。如果指定了压缩任务，则压缩任务将使用此metricsSpec，而不是生成一个metricsSpec。| 否 |
| `segmentGranularity` | 如果设置了此值，压缩合并任务将更改给定时间间隔内的段粒度。有关详细信息，请参阅 [granularitySpec](ingestion.md#granularityspec) 的 `segmentGranularity`。行为见下表。 | 否 |
| `tuningConfig` | [并行索引任务的tuningConfig](native.md#tuningConfig) | 否 |
| `context` | [任务的上下文](taskrefer.md#上下文参数) | 否 |

一个压缩合并任务的示例如下：
```json
{
  "type" : "compact",
  "dataSource" : "wikipedia",
  "ioConfig" : {
    "type": "compact",
    "inputSpec": {
      "type": "interval",
      "interval": "2017-01-01/2018-01-01"
    }
  }
}
```

压缩任务读取时间间隔 `2017-01-01/2018-01-01` 的*所有分段*，并生成新分段。由于 `segmentGranularity` 为空，压缩后原始的段粒度将保持不变。要控制每个时间块的结果段数，可以设置 [`maxRowsPerSegment`](../Configuration/configuration.md#Coordinator) 或 [`numShards`](native.md#tuningconfig)。请注意，您可以同时运行多个压缩任务。例如，您可以每月运行12个compactionTasks，而不是一整年只运行一个任务。

压缩任务在内部生成 `index` 任务规范，用于使用某些固定参数执行的压缩工作。例如，它的 `inputSource` 始终是 [DruidInputSource](native.md#Druid输入源)，`dimensionsSpec` 和 `metricsSpec` 默认包含输入段的所有Dimensions和Metrics。

如果指定的时间间隔中没有加载数据段（或者指定的时间间隔为空），则压缩任务将以失败状态代码退出，而不执行任何操作。

除非所有输入段具有相同的元数据，否则输出段可以具有与输入段不同的元数据。

* Dimensions: 由于Apache Druid支持schema更改，因此即使是同一个数据源的一部分，各个段之间的维度也可能不同。如果输入段具有不同的维度，则输出段基本上包括输入段的所有维度。但是，即使输入段具有相同的维度集，维度顺序或维度的数据类型也可能不同。例如，某些维度的数据类型可以从 `字符串` 类型更改为基本类型，或者可以更改维度的顺序以获得更好的局部性。在这种情况下，在数据类型和排序方面，最近段的维度先于旧段的维度。这是因为最近的段更有可能具有所需的新顺序和数据类型。如果要使用自己的顺序和类型，可以在压缩任务规范中指定自定义 `dimensionsSpec`。
* Roll-up: 仅当为所有输入段设置了 `rollup` 时，才会汇总输出段。有关详细信息，请参见 [rollup](ingestion.md#rollup)。您可以使用 [段元数据查询](../Querying/segmentMetadata.md) 检查段是否已被rollup。

#### 压缩合并的IOConfig
压缩IOConfig需要指定 `inputSpec`，如下所示。

| 字段 | 描述 | 是否必须 |
|-|-|-|
| `type` | 任务类型，固定为 `compact` | 是 |
| `inputSpec` | 输入规范 | 是 |

目前有两种支持的 `inputSpec`:

时间间隔 `inputSpec`:

| 字段 | 描述 | 是否必须 |
|-|-|-|
| `type` | 任务类型，固定为 `interval` | 是 |
| `interval` | 需要合并压缩的时间间隔 | 是 |

段 `inputSpec`:

| 字段 | 描述 | 是否必须 |
|-|-|-|
| `type` | 任务类型，固定为 `segments` | 是 |
| `segments` | 段ID列表 | 是 |

### 增加新的数据

Druid可以通过将新的段追加到现有的段集，来实现新数据插入到现有的数据源中。它还可以通过将现有段集与新数据合并并覆盖原始集来添加新数据。

Druid不支持按主键更新单个记录。

### 更新现有的数据

在数据源中摄取一段时间的数据并创建Apache Druid段之后，您可能需要对摄取的数据进行更改。有几种方法可以做到这一点。

#### 使用lookups

如果有需要经常更新值的维度，请首先尝试使用 [lookups](../Querying/lookups.md)。lookups的一个典型用例是，在Druid段中存储一个ID维度，并希望将ID维度映射到一个人类可读的字符串值，该字符串值可能需要定期更新。

#### 重新摄取数据

如果基于lookups的技术还不够，您需要将想更新的时间块的数据重新索引到Druid中。这可以在覆盖模式（默认模式）下使用 [批处理摄取](ingestion.md#批量摄取) 方法之一来完成。它也可以使用 [流式摄取](ingestion.md#流式摄取) 来完成，前提是您先删除相关时间块的数据。

如果在批处理模式下进行重新摄取，Druid的原子更新机制意味着查询将从旧数据无缝地转换到新数据。

我们建议保留一份原始数据的副本，以防您需要重新摄取它。

#### 使用基于Hadoop的摄取

本节假设读者理解如何使用Hadoop进行批量摄取。有关详细信息，请参见 [Hadoop批处理摄取](hadoopbased.md)。Hadoop批量摄取可用于重新索引数据和增量摄取数据。

Druid使用 `ioConfig` 中的 `inputSpec` 来知道要接收的数据位于何处以及如何读取它。对于简单的Hadoop批接收，`static` 或 `granularity` 粒度规范类型允许您读取存储在深层存储中的数据。

还有其他类型的 `inputSpec` 可以启用重新索引数据和增量接收数据。

#### 使用原生批摄取重新索引

本节假设读者了解如何使用 [原生批处理索引](native.md) 而不使用Hadoop的情况下执行批处理摄取（使用 `inputSource` 知道在何处以及如何读取输入数据）。[`DruidInputSource`](native.md#Druid输入源) 可以用来从Druid内部的段读取数据。请注意，**IndexTask**只用于原型设计，因为它必须在一个进程内完成所有处理，并且无法扩展。对于处理超过1GB数据的生产方案，请使用Hadoop批量摄取。

### 删除数据

Druid支持永久的将标记为"unused"状态（详情可见架构设计中的 [段的生命周期](../Design/Design.md#段生命周期)）的段删除掉

杀死任务负责从元数据存储和深度存储中删除掉指定时间间隔内的不被使用的段

更多详细信息，可以看 [杀死任务](taskrefer.md#kill)

永久删除一个段需要两步：
1. 段必须首先标记为"未使用"。当用户通过Coordinator API手动禁用段时，就会发生这种情况
2. 在段被标记为"未使用"之后，一个Kill任务将从Druid的元数据存储和深层存储中删除任何“未使用”的段

对于数据保留规则的文档，可以详细看 [数据保留](../Operations/retainingOrDropData.md)

对于通过Coordinator API来禁用段的文档，可以详细看 [Coordinator数据源API](../Operations/api.md#coordinator)

在本文档中已经包含了一个删除删除的教程，请看 [数据删除教程](../tutorials/chapter-9.md)

### 杀死任务

**杀死任务**删除段的所有信息并将其从深层存储中删除。在Druid的段表中，要杀死的段必须是未使用的（used==0）。可用语法为：
```json
{
    "type": "kill",
    "id": <task_id>,
    "dataSource": <task_datasource>,
    "interval" : <all_segments_in_this_interval_will_die!>,
    "context": <task context>
}
```
### 数据保留

Druid支持保留规则，这些规则用于定义数据应保留的时间间隔和应丢弃数据的时间间隔。

Druid还支持将Historical进程分成不同的层，并且可以将保留规则配置为将特定时间间隔的数据分配给特定的层。

这些特性对于性能/成本管理非常有用；一个常见的场景是将Historical进程分为"热(hot)"层和"冷(cold)"层。

有关详细信息，请参阅 [加载规则](../Operations/retainingOrDropData.md)。
